郭卓堅司法覆核「完善」選舉制度，批林鄭「利益衝突得好緊要」

（獨媒報導）有「長州覆核王」之稱的郭卓堅今日入稟高等法院，申請司法覆核《2021年完善選舉制度（綜合修訂）條例草案》，質疑行政長官林鄭月娥違反《人權法》及涉有利益衝突。

郭卓堅指並非司法覆核人大的決定，而是針對行政長官林鄭月娥向立法會提出《草案》，質疑做法違反《香港人權法案條例》第21條，強調每人的選舉權不應受限制，「如果要受限制，必須由法院判定，唔係由呢個法律判定。」

他續稱，選委會加插由政府委任的地區撲滅罪行委員會與防火委員會成員、取消117席區議會議席是對參選人不公，「全部都係你嘅人，咁我去參選輸梗啦，利益衝突得好緊要。」他又批評，由林鄭擔任主席的國家安全委員會有權決定參選人資格，以及不准上訴相關決定。

郭卓堅已「打定輸數」，坦言敗訴機會很大，但認為不能不發聲，「如果唔出聲，香港會變成點？」、「可能聽日就俾國安法庭捉走，但為咗程序公義，我唔能夠唔入（司法覆核）。」

人大常委早前全票通過修訂《基本法》附件一與附件二，大幅改革香港選舉制度。行政長官林鄭月娥上周（4月13日）公佈草案具體細節，翌日提交立法會首讀，目標6月前通過法案。